\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.6in,bottom=0.5in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{multicol}
    \usepackage{tabularx}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage[thinlines]{easytable}
%   \pagestyle{fancy}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{0pt}
    \fancyhead[L]{}
    \fancyhead[C]{}                                                                                           
    \fancyhead[R]{Classe: 1 CAR}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
    \newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash }b{#1}}

    \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(37,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){38}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){37}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){37}}
                         \end{picture}}\smallbreak}
        \newcommand\quadrimini[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(18,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){19}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){18}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){18}}
                         \end{picture}}\smallbreak}

\newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
\newcommand{\q}{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{Question %
    \arabic{nq}}
}}
\newcounter{ne}
\setcounter{ne}{0}
\newcommand{\exo}{%
  \stepcounter{ne}
  \setcounter{nq}{0}
{\textbf{$\triangleright$ Exercice %
    \arabic{ne} \\}
}}
\parindent=0cm
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{Exercices: Fluctuation d'échantillonage}}}
\end{center}
\exo Calculer les intervalles de fluctuation pour les valeurs de $p$ et $n$ données.\\
\q $p=0.3$ et $n=100$\\
\q $p=0.5$ et $n=1024$\\
\q $p=0.79$ et $n=540$
\begin{center}
\line(1,0){250}
\end{center}
\exo \q A la sortie d'un cinéma, on recueille les avis des spectateurs concernant le film \textit{Joker}. Compléter le tableau suivant:
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
  \hline
  Avis & Effectif & Pourcentage & Angle (degré)\\
  \hline
  Très Mauvais &18 & & 12 \\
  \hline
  Mauvais & & 13\%& \\
  \hline
  Bon & 162& & 109\\
  \hline
  Très bon & &19\% & \\
  \hline
  Total & 267  & & 180\\
  \hline
\end{tabular}
\end{center}
%l = [18,35,162,52]
%% 0.06741573033707865
%% 0.13108614232209737
%% 0.6067415730337079
%% 0.1947565543071161

\q Si l'on considère que cet échantillon est représentatif de la population française, donner l'intervalle de fluctuation de la proportion de gens qui ont considérés le film comme \textit{bon}.\\
\q Réaliser le diagramme circulaire à l'aide de la dernière colonne du tableau.
\begin{center}
\line(1,0){250}
\end{center}
\exo Une usine produit des vis de différentes tailles: 70\% des vis produites mesurent 60mm, 20\% mesurent 70mm et 10\% mesurent 80mm.\\
\q On considère un échantillon de 100 vis, on obtient les résultats suivants: 68 vis mesurent 60mm, 22 mesurent 70mm et 10 mesurent 80mm. Calculer l'intervalle de fluctuation pour le caractère: \textit{les vis mesurent 60mm}, cet échantillon est-il représentatif ?\\
\q On réitère l'expérience pour plusieurs échantillons de taille 100 et on note à chaque fois le nombre de vis mesurant 60mm:
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    78& 79& 58& 62& 69& 57& 61& 78& 69& 77 \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}
Calculer la fréquence moyenne des échantillons.\\
\q Combien d'échantillons n'appartiennent pas à l'intervalle de fluctuation ? Cela est-il suspect ?\\
\q Même question pour la série d'échantillon suivant:
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    46  & 66  & 62  & 67  & 89  & 44  & 86  & 53  & 60  & 96\\
    \hline
    86  & 54  & 62  & 75  & 50  & 70  & 60  & 62  & 46  & 72\\
     \hline
  \end{tabular}
\end{center}
%% \q On a représenté dans un histogramme à 30 classes les données pour des échantillons de 100, 1000 puis 10000 vis. Dessiner l'intervalle de fluctuation sur les histogrammes.
%% \[\includegraphics[scale=0.2]{100.png}\includegraphics[scale=0.2]{1000.png}\includegraphics[scale=0.2]{10000.png}\]
\end{document}
